یہ اس وقت ہوتا ہے جب حرکۃ کے ساتھ مِم (مَ مِ) کے بعد سکون (مْ) کے ساتھ آتا ہے یا حرکۃ (نَ نِ نُ) کے ساتھ نون (نْ) کے بعد آتا ہے۔ ایسی صورت میں حروف میم (م) اور نون (ن) کا تلفظ شدّہ اور غُنّہ (ناس کی آواز) کے ساتھ ہوتا ہے۔ اس کو ’’غنہ کے ساتھ عید غامدین‘‘ کہتے ہیں۔

(نَ نِ نُ+نْ) (مَ مِ مُ+مْ)

آئیے پریکٹس شروع کرتے ہیں۔
